# Lingva_cat system

## Идея проекта

Целью проекта является создание базы данных, содержащей словоформы и их категоризацию, а также авторов разметки.

## Предметная область

Для полноценного анализа текста системе недостаточно информации только лишь о морфологических характеристиках словоформ. Поэтому предлагается дополнительно рассмотреть их семантические категории.
Информацию о семантических категориях можно использовать в ходе синтаксического и семантического анализа.

## Краткий анализ аналогичных решений по 3 критериям

| корпус | метаразметка | морфологическая разметка| семантическая разметка| свободный доступ|
|-----------|-----------|-----------------|---------------|-----------|
|RusCorpora | + | + | + | - | 
|OpenCorpora | + | + | + | + |

## Краткое обоснование целесообразности и актуальности проекта

В настоящее время корпусы текстов используются для решения многих задач, например машинный перевод, информационный поиск, реферирование текстов, автоматическая генерация, поддержка диалога.

## Use-Case - диаграмма

![use-case](doc/use-case.png)

## ER-диаграмма сущностей

![ER](doc/ER.png)

## Архитектурные характеристики, важные для проекта

- система должна обеспечивать возможность одновременной работы нескольких пользователей (обычных пользователей, лингвистов, администратора);
- система должна быть гибкой в отношении появления новых характеристик

## Описание типа приложения и выбранного технологического стека
**Тип приложения:** Desktop


**Технологический стек:**
- С++ - используемый язык;
- QT - интерфейс;
- Postgres - БД;

## Верхнеуровневое разбиение на компоненты

![components](doc/components.png)

## UML диаграммы классов для двух отдельных компонентов: BL и DA.

![uml-comp](doc/uml-comp.png)
